

 Dlho mi trvalo, pokým som sa konečne odhodlal blogovať o mojich dobrodružstvách v Káhire. Chcel som si nechať čas na strávenie tunajšej kultúry. Teraz, po viac ako mesiaci strávenom v tomto „nikdy nespiacom" meste je ten správny čas prehovoriť. 
 Predtým ako začnem na môj blog pridávať  jednotlivé krátke články na rôzne témy, ponúkam na úvod sumár faktov o Egypte aj s mojimi komentármi. 
 Národná vlajka - Červená, biela, čierna. Červená ako nádherné červené more nachádzajúce sa na východe Egypta. Biela ako ohromujúca Biela púšť, kde sa môžete vybrať na dobrodružnú stanovačku pod holým nebom. Čierna ako čierny smog, ktorý robí z hlavného mesta Káhiry najznečistenejšie mesto na svete. 
 Kontinent - Afrika Vzhľadom na to, že Slovák si pod pojmom Afrika predstaví stepi, safari a stroho oblečených lovcov so šípmi a kópiami, výstižnejším geografickým, kultúrnym a náboženským zaradením pre Egypt je Blízky Východ. 
 Počet obyvateľov - Cca 80.500.000 Nikto poriadne nevie, koľko obyvateľov má Egypt, preto beriem toto číslo s rezervou - plus/mínus jedno Slovensko :) Isté ale je, že sú všetci Egypťania priateľskí a sršia humorom. Naozaj sú tu všetci priateľskí! Pomôžu vám parkovať, odnesú vám batožinu, ukážu vám cestu...Niektorí za peniaze, iní nezištne. 
 Náboženstvo - 90% Moslimov Celá spoločnosť sa tak riadi moslimskými pravidlami a na vaše činy sa takmer každý pozerá cez „moslimské okuliare". Napríklad, keďže je piatok deň modlitieb, víkendom sú dni piatok a sobota. Nedeľa je pracovný deň! Dievčatám sa neodporúča chodiť po polnoci osamote, fajčiť na ulici a chodiť príliš odhalené. Za prehrešky proti týmto pravidlám si v silno moslimských častiach Káhiry „zlíznete" minimálne vyčítavé pohľady okolostojacich, v horšom prípadne aj pľuvanec do tváre. 
 Jazyk - Arabčina Nie je najľahšie sa ju naučiť. Má inú abecedu, iné písmená (znaky), komplikovanú gramatiku a píše sa z prava do ľava. Navyše hovorová a písaná egyptská arabčina sú v podstate dva iné jazyky, hoci veľmi podobné. Anglikanizmus sa stáva súčasťou jazyka mladých - pri vzájomnej komunikácii  je normálne mixovať arabčinu a angličtinu. 
 Hlavné mesto - Káhira Áno, má právo pýšiť sa názvom hlavné mesto, koniec koncov veď tu žije štvrtina obyvateľov Egypta. Nájdete tu slávne pyramídy, egyptské múzeum plné histórie a slávny bazár Khan el-Khalili plus rôzne ďalšie turistické destinácie. Každá minca má ale dve strany, aj tá Káhirská. Preto tu okrem histórie a krásnych miest nájdete aj veľa smogu a prachu/piesku, neustále zápchy na cestách a veľké množstvo ľudí žijúcich v chudobe. 
 Káhira nie je mesto pre citlivé žalúdky a ľahkomyseľných ľudí. Vyžaduje si to určitú dávku empatie, sebazaprenia a schopnosti povzniesť sa nad veci mimo hraníc nášho chápania. Ak sa Vám to podarí, dostanete odmenu v podobe pevných priateľstiev, aktívneho spoločenského života a nezabudnuteľných dobrodružstiev. 

